﻿
Multi threadedversion of 
bloom filter project https://gitlab.com/delnektarios/bloom-filter-project-application

ΝΕΚΤΑΡΙΟΣ ΔΕΛΗΓΙΑΝΝΑΚΗΣ 1115201200030 sdi1200030@di.uoa.gr

Η ΠΑΡΑΔΟΤΕΑ ΑΣΚΗΣΗ ΑΠΟΤΕΛΕΙΤΑΙ ΑΠΟ 6 ΑΡΧΕΙΑ ,ΤΑ oracle.c,functions.c,routines.c,functions.h KAI routines.h 
(MAZI ME ΔΟΣΜΕΝΕΣ ΒΙΒΛΙΟΘΗΚΕΣ).

ΑΚΟΥΛΟΥΘΕΙΤΑΙ ΑΝΑΔΡΟΜΙΚΗ ΜΕΘΟΔΟΣ ΥΛΟΠΟΙΗΣΗΣ ΤΟΥ ΠΡΟΒΛΗΜΑΤΟΣ.
ΥΛΟΠΟΙΟΥΝΤΑΙ ΤΑ ΠΑΡΑΚΑΤΩ:

-ΤΟ ΠΟΛΥΝΗΜΑΤΙΚΟ BLOOM FILTER (ΩΣ ΣΥΝΑΡΤΗΣΗ ΜΕ ΧΡΗΣΗ ΤΩΝ ΑΝΤΙΣΤΟΙΧΩΝ ΚΛΕΙΔΑΡΙΩΝ (mutex)).

-H ΣΥΝΑΡΤΗΣΗ ask_oracle ΠΟΥ ΡΩΤΑ ΤΗΝ  oracle ΕΠΙΛΕΓΜΕΝΕΣ ΛΕΞΕΙΣ (ΑΡΧΙΚΑ ΤΗ ΡΩΤΑΕΙ ΜΙΑ ΤΥΧΑΙΑ ΣΥΜΒΟΛΟΣΕΙΡΑ,ΟΠΩΣ ΠΡΟΤΕΙΝΕΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΕΚΦΩΝΗΣΗ).

-ΕΝΑ ΝΗΜΑ ΠΟΥ ΧΡΗΣΙΜΕΥΕΙ ΓΙΑ ΤΗΝ ΕΚΤΕΛΕΣΗ ΤΟΥ ΚΩΔΙΚΑ ΤΟΥ ΕΞΥΠΗΡΕΤΗΤΗ ΑΙΤΗΣΕΩΝ ΠΡΟΣ ΑΥΤΟΝ.

-ΚΟΜΜΑΤΙ ΚΩΔΙΚΑ ΠΟΥ ΥΛΟΠΟΙΕΙΤΑΙ Η ΕΚΤΕΛΕΣΗ ΤΟΥ ΠΕΛΑΤΗ ΠΟΥ ΚΑΝΕΙ ΑΙΤΗΣΗ ΣΤΟΝ ΕΞΥΠΗΡΕΤΗΤΗ.

-Η ΔΗΜΙΟΥΡΓΙΑ ΑΡΧΕΙΟΥ ΚΑΤΑΓΡΑΦΗΣ ΑΠΟΤΕΛΕΣΜΑΤΩΝ ΑΠΟ ΤΑ ΝΗΜΑΤΑ ΠΟΥ ΥΛΟΠΟΙΟΥΝ ΤΙΣ ΑΝΑΖΗΤΗΣΕΙΣ ΤΗΣ ΚΡΥΦΗΣ ΛΕΞΗΣ.

ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΕΥΡΕΣΗΣ ΤΗΣ ΚΡΥΦΗΣ ΛΕΞΗΣ,ΕΚΤΥΠΩΝΕΤΑΙ ΣΧΕΤΙΚΟ ΜΗΝΥΜΑ ΕΠΙΤΥΧΙΑΣ.

ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΠΟΤΥΧΙΑΣ ΕΥΡΕΣΗΣ ΤΗΣ,ΕΚΤΥΠΩΝΕΤΑΙ ΣΧΕΤΙΚΟ ΜΗΝΥΜΑ.

ΤΑ ΠΑΡΑΔΟΤΕΑ ΑΡΧΕΙΑ ΣΥΝΟΔΕΥΟΝΤΑΙ ΚΑΙ ΑΠΟ ΕΝΑ Makefile ΓΙΑ ΤΗΝ ΜΕΤΑΓΛΩΤΙΣΗ, ΕΚΤΕΛΕΣΗ ΚΑΙ ΔΙΑΓΡΑΦΗ ΤΩΝ ΑΡΧΕΙΩΝ.

ΑΚΟΛΟΥΘΟΥΝ ΚΑΠΟΙΕΣ ΜΕΤΡΗΣΕΙΣ ΕΚΤΕΛΕΣΗΣ ΤΟΥ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΟΣ ΣΤΟ ΜΗΧΑΝΗΜΑ Linux 30 ΤΟΥ ΤΜΗΜΑΤΟΣ:

ΣΕ easymode,ME seed=1 ΚΑΙ 100ΜΒ ΜΕΓΕΘΟΣ bloom filter....

ΜΕ ΕΝΑ ΝΗΜΑ--->  27.6secs / mem 13.5% / virtual memmory 155m

ΜΕ 2 ΝΗΜΑΤΑ--->    18secs / mem 13.5% / virtual memmory 160m

ΜΕ 4 ΝΗΜΑΤΑ--->    11secs / mem 14.0% / virtual memmory 180m

ΜΕ 8 ΝΗΜΑΤΑ--->   9.5secs / mem 14.5% / virtual memmory 200m

ΜΕ 16 ΝΗΜΑΤΑ-->     9secs / mem 15.5% / virtual memmory 250m

--------------ΣΧΟΛΙΑ ΓΙΑ ΤΙΣ ΠΑΡΑΠΑΝΩ ΤΙΜΕΣ-----------------

-ΟΙ ΜΕΤΡΗΣΕΙΣ ΕΙΝΑΙ Ο ΜΕΣΟΣ ΟΡΟΣ 10 ΜΕΤΡΗΣΕΩΝ
-ΟΙ ΧΡΟΝΟΙ ΜΕΙΩΝΟΝΤΑΙ ΚΑΘΩΣ ΑΥΞΑΝΕΙ Ο ΑΡΙΘΜΟΣ ΤΩΝ ΝΗΜΑΤΩΝ ΜΕΧΡΙ ΚΑΙ ΤΑ 16 ΝΗΜΑΤΑ.
-ΠΑΡΑΛΗΛΑ ΑΥΞΑΝΕΤΑΙ Η ΚΑΤΑΝΑΛΩΣΗ ΜΝΗΜΗΣ, ΑΦΟΥ ΤΑ ΝΗΜΑΤΑ ΕΚΤΕΛΟΥ ΤΟ ΚΑΘΕΝΑ ΑΠΟ ΜΙΑ ΤΟΥΛΑΧΙΣΤΟΝ 
ΑΝΑΔΡΟΜΙΚΗ ΑΝΑΖΗΤΗΣΗ.ΕΠΟΜΕΝΩΣ Η ΑΠΕΛΕΥΘΕΡΩΣΗ ΤΗΣ ΜΝΗΜΗΣ ΓΙΝΕΤΑΙ 
ΜΟΝΟ ΣΤΙΣ ΕΠΙΣΤΡΟΦΕΣ ΤΩΝ ΑΝΑΔΡΟΜΙΚΩΝ ΚΛΗΣΕΩΝ.
-Ο ΧΡΟΝΟΣ ΕΚΤΕΛΕΣΗΣ ΧΕΙΡΟΤΕΡΕΥΕΙ ΑΡΚΕΤΑ, ΟΤΑΝ Ο ΑΡΙΘΜΟΣ ΤΩΝ ΝΗΜΑΤΩΝ ΞΕΠΕΡΑΣΕΙ ΤΑ 20.
ΑΥΤΟ ΣΥΜΒΑΙΝΕΙ ΔΙΟΤΙ ΑΠΟ ΕΝΑΝ ΑΡΙΘΜΟ ΝΗΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΜΕΤΑ, ΤΟ ΕΝΑ ΝΗΜΑ ΕΜΠΟΔΙΖΕΙ ΤΟ ΑΛΛΟ
ΣΤΙΣ ΚΡΙΣΙΜΕΣ ΠΕΡΙΟΧΕΣ ΤΟΥ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΟΣ ΚΑΙ ΕΤΣΙ ΚΑΤΑΣΤΡΕΦΕΤΑΙ Η ΠΑΡΑΛΛΗΛΗ ΕΚΤΕΛΕΣΗ ΤΟΥΣ
(ΣΕΙΡΙΟΠΟΙΟΥΝΤΑΙ ΤΑ ΝΗΜΑΤΑ).







